<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<revision>
<version>12000</version>
<description>
- обеспечена корректная работа системы в 201х версиях MS Visio
- в трафарет "Отчеты" добавлен инструмент проверки схем("Мастер проверок"), включающий:
	- оценку схем на наличие наиболее характерных ошибок (отсутствие указания решающего направления, подписей рукавных линий и т.д.)
	- оценку Оперативно-тактических параметров текущей схемы (количество техники, рукавов, личного состава, звеньев ГДЗС и т.д.)
- исправлены значения гидравлических сопротивлений для рукавов больших диаметров и механика их получения из базы данных (ранее гидравлические сопротивления менее 0,0001 не возвращались).
- исправлены даты в фигурах - ранее в 201х версиях не все фигуры позволяли указывать корректные значения дат и времени
- в качестве модели автоцистерны по-умолчанию выбрана условная АЦ-40 среднего класса, за основу которой взята одна из самых распространенных моделей АЦ - АЦ-3,2-40/4(43253)001-МС насос выбран НЦПК 40/100-4/400. ТТХ: боевой расчет - 5, Рукава 51 – 10шт., Рукава 77 – 8шт, Запас воды: 3200л, пенообразователя – 200л.
- исправлены значения гидравлических сопротивлений для рукавов больших диаметров и механика их получения из базы данных (ранее гидравлические сопротивления менее 0,0001 не возвращались)
- исправлена ошибка при попытке сформировать массив помещений на листе без помещений
- звенья ГДЗС теперь имеют свойство "Состояние" позволяющее указывать работает ли звено или находится в резерви, либо заправляет баллоны СИЗОД;
- при размещении звеньев ГДЗС поверх рукавных линий первые автоматически переключаются в состояние "Работает", при размещении не поверх линий - "В резерве". При этом численнойсть личного состава работающего со стволом зависит от того работает с ними звено ГДЗС или нет. Если да, то 0, если ствол работает без звена, то согласно требованиям.
- исправлено отображение времени в подсказаках звена ГДЗС
- фигуры боевых участков при размещении автоматически получают новый номер.
</description>
</revision>