<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<revision>
<version>12100</version>
<description>
- Звенья ГДЗС теперь автоматически разворачиваются параллельно рукавным линиям
- Фигуры рукавов в скатках и гармошках теперь корректно обрабатываются при анализе
- Полностью переписана механика анализа схем 
	- Окно мастера проверок разбито на два окна, размещающихся пристыкованными к нижнему краю экрана - Окно "Мастер проверок" отображающее ошибки и недочеты схемы; Окно "Мастер тактических данных". Окна могут быть перемещены в любое место рабочего окна приложения Visio или вложены друг в друга
	- Добавлено окно Настройки расчета. В данный момент здесь имеется возможность выбирать каким образом будет округляться требуемое количество звеньев ГДЗС, исходя из требования формирования одного резервного звена на каждые три работающих - в большую или меньшую сторону
- Добавлены новые позиции для расчета: (рукавов проложено, рукавов имеется, запас воды на 10минут, общий запас пенообразователя, кол-во БУ и СПР, и т.д.)
- Сделано корректное отображение, свищей и мостиков при разных масштабах;
- Исправлен ряд ошибок связанных с функционированием окон из трафарета Формы управления
	- Исправлено отображение времени в столбцах форм
	- Исправлена ошибка возникавшая при клике по пустому списку
	- Добавлена обработка ряда новых фигур (АПП, Машины на гусеничном ходу, Танк)
	- В установочный пакет добавлена библиотека MSCOMCTL.OCX отвечающая за работу форм управления
- Сделана корректная фигура пожарного поезда - с патрубками и свойствами расхода
- В базу данных добавлен новый набор техники - Распространенные. В этом наборе находятся только самые распространенные модели техники. В целом это не слишком актуально, но для автоцистерн и автолестниц позволяет выбирать изначально из небольшого списка наиболее распространенных моделей. Модели определены в соответствии с наиболее популярными страницами проекта wiki-fire.org
- Сделана постоянная ориентация относительно горизонта для подписи сторон света
- В фигуре строки экспликации убраны отступы для ячеек таблицы, что позволяет более аккуратно ее масштабировать
- Добавлена возможность указывать дополнительные сведения о ИНППВ в формате html. Можно указывать произвольные данные, в том числе изображения
- Фигура «Всасывающая линия» из трафарета ПТВ теперь при размещении автоматически определяет из какого водоема забирает воду, что позволяет учитывать ее при проведении анализа НРС
- Фигура «Гидроэлеватор» из трафарета ПТВ работает также
- Исправлена ошибка привязывания фигур звеньев ГДЗС к удаленным линиям
- Исправлен расчет максимальной длины рукавных линий (ранее перепад высот считался в обратную сторону)
- Добавлен расчет максимально возможного расстояния прокладки рукавных линий
- Исправлена ошибка при которой в версии Visio 2019 не формировался массив помещений объекта ссылаясь на отсутствие трафарета "Структурные элементы", несмотря на то, что данный трафарет был подключен
- На панель работы со временем (панель "Таймер" трафарета "Спецфункции") добавлена кнопка "Установить текущее время" позволяющая одним нажатием указать для выбранных фигур текущее время схемы
- Для трафарета "Линии" добавлена функция "Обратить в проброс". Проброс - это указание рукавной линии проложенной между этажами при использовании варианта схем с расположением поэтажных планов один над другим. Проброс не имеет длины, но может использоваться для указания перепада высоты
- В трафарет "Отчеты" добавлен новый тип отчета - радиальная диаграмма. Эта фигура позволяет наглядно представить все основные показатели условий локализации пожара: достаточность личного состава, звеньев ГДЗС, основных пожарных автомобилей, расхода и запаса воды и количества поданных стволов (приведенных к общему расходу)
- Исправлены ошибки принадлежности некоторых фигур к слоям. Например, ранее при попытке скрыть слой "Техника" фигуры АЛ скрывались, а вот сами лестницы этих автомобилей оставались видимыми
- Исправлены ошибки связанные с вылетанием Visio при попытке удалить подписи зон горения, водоемов или универсальные подписи трафарета "Прочее"
- Для фигур рукавных линий добавлена возможность расчета максимально возможного расхода воды при заданных условиях
- Исправлена механика работы подписей рукавов - раньше они некорректно отображались на вертикальных и горизонтальных линиях
- Переработаны фигуры расстояний и добавлена возможность их автоматической расстановки
</description>
</revision>