<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<revision>
<version>13002</version>
<description>
- На панель инструментов "РТП" добавлена команда "Очистить", удаляющая все команды и описания обстановки после указанного времени
- На панель управления "Формулы" вынесены все команды фигур формул (кроме команды "добавить связанную ячейку")
- В формулу вставки изображения добавлена опция указания локальной ссылки для файлов расположенных в той же папке что и документ
- Списки из панели управления "РТП" теперь можно экспортировать не только в Word но и в Excel
- В окне списка "Личный состав" теперь учитываются только пожарные (без учета водителей)
- Добавлена возможность экспорта результатов расчета в файл html. Трафарет html-разметки размещен по адресу 'Templates/html/online.html'
- Добавлен трафарет "Учения" содержащий фигуры "Статисты" и "Посредники" используемые при составлении моделей учений.
- На панель инструментов "РТП" добавлены инструменты "Должностные лица", "Статисты" и "Посредники". Первый позволяет просматривать список должностных лиц на пожаре, второй и третий - статистов и посредников на учениях соответственно.
- Добавлен новый инструмент - трафарет "Эвакуация" предназначенный для расчета времени эвакуации в соответствии с методикой изложенной в приложении 2 к приказу  №382 МЧС России - Упрощенная аналитическая модель движения людского потока а (определение расчетного времени эвакуации людей из помещений и зданий по расчету времени движения одного или нескольких людских потоков через эвакуационные выходы от наиболее удаленных мест размещения людей. Инструмент позволяет проводить расчет времени эвакуации людей из помещений при пожаре в соответствии с указанной моделью.
- На панель инструментов "РТП" добавлена команда "Пути эвакуации" для вывода списка свойств всех путей эвакуации на листе.
- Фигуры подписей графика и рукавных линий теперь корректно отображаются в масштабе 1:1.
- Восстановлена работоспособность системы проверки обновлений. Теперь при выходе новых версий системы, вы всякий раз запуская ГраФиС будете узнавать об этом.
</description>
</revision>